伊拉克情勢緊張，近期油價波動大，至於是否研擬緩漲或其他配套方案，經濟部長張家祝表示，目前沒有，但為了不讓弱勢族群受到太大的衝擊，必要的時候會評估。 伊拉克危機推升近期原油價格，依據中油浮動油價公式計算，預估6月23日凌晨零時起，汽柴油每公升恐大漲新台幣0.5元或0.6元。 針對近期油價波動大，經濟部是否研擬緩漲或其他配套方案，張家祝今天出席103年經濟部模範公務人員暨優秀人員表揚大會受訪時指出，目前沒有。 張家祝表示，評估目前國際情勢影響國際油價應該不是長期情況，可能是短期因素，希望藉機呼籲民眾節約使用能源。 他強調，目前油價已是市場機制，中油會根據成本進行調整，但為了不要造成弱勢團體太大的衝擊，必要時會再評估配套方案。 外界關切，屆時啟動配套方案的國際油價門檻是多少，張家祝表示，目前還沒有定論，將斟酌國際油價漲跌幅。1。